% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=31c01&id=2N11-1&n=4&d=10&alea=F8l4
% @Source Coopmaths
% @Source 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Déterminer l'intervalle $I$ de $\mathbb{R}$ correspondant à l'inéquation $x>2$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Déterminer l'intervalle $I$ de $\mathbb{R}$ correspondant à l'inéquation $x\geqslant 10$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Déterminer l'inéquation correspondant à ${x \in ]-\infty~;~8[}$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Déterminer l'intervalle $I$ de $\mathbb{R}$ correspondant à l'inéquation $9\leqslant x<24$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{Solution}
	
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 6] (2,0)--(12,0);
	\draw[very thick,color={red}] (1.6,0.4)--(2,0.4)--(2,-0.4)--(1.6,-0.4);
	\draw[color={red}] (2,-0.4) node[below] {$2$};

\end{tikzpicture}\\$I=]2;+\infty[$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 6] (2,0)--(12,0);
	\draw[very thick,color={red}] (2.4,0.4)--(2,0.4)--(2,-0.4)--(2.4,-0.4);
	\draw[color={red}] (2,-0.4) node[below] {$10$};

\end{tikzpicture}\\$I=[10~;~+\infty[$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 6] (0,0)--(7,0);
	\draw[very thick,color={red}] (7.4,0.4)--(7,0.4)--(7,-0.4)--(7.4,-0.4);
	\draw[color={red}] (7,-0.4) node[below] {$8$};

\end{tikzpicture}\\$x < 8$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 6] (2,0)--(6,0);
	\draw[very thick,color={red}] (2.4,0.4)--(2,0.4)--(2,-0.4)--(2.4,-0.4);
	\draw[color={red}] (2,-0.4) node[below] {$9$};
	\draw[very thick,color={red}] (6.4,0.4)--(6,0.4)--(6,-0.4)--(6.4,-0.4);
	\draw[color={red}] (6,-0.4) node[below] {$24$};

\end{tikzpicture}\\$I=[9~;~24[$\end{minipage}
\end{enumerate}

\end{Solution}



\begin{Indice}
Par exemple,  l'intervalle $I$ de $\mathbb{R}$ correspondant à l'inéquation $3\leqslant x\leqslant 9$ et la représentation de cet intervalle sur une droite graduée sont :\\
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 6] (2,0)--(6,0);
	\draw[very thick,color={red}] (2.4,0.4)--(2,0.4)--(2,-0.4)--(2.4,-0.4);
	\draw[color={red}] (2,-0.4) node[below] {$3$};
	\draw[very thick,color={red}] (5.6,0.4)--(6,0.4)--(6,-0.4)--(5.6,-0.4);
	\draw[color={red}] (6,-0.4) node[below] {$9$};

\end{tikzpicture}\\$I=[3~;~9]$\end{minipage}
\end{Indice}
\begin{Reponse}

       
\end{Reponse}